 大陸今年樓市最大併購案23日塵埃落定，融創以約62.98億元（港元，下同），約246億新台幣，收購綠城24.31%股權，相當於每股12元，比綠城23日的收盤價7.69元，有約56%的溢價。綠城董事長宋衛平23日表示，收購後綠城房屋品質與責任不變；「不管綠城以前、現在、將來造的房子，我都負責」。 完成收購後，融創持股與綠城的另一股東九龍倉集團的持股量相同，各持有約24.31%股份，並列為第1大股東。收購後的管理層亦有變動，綠城董事長宋衛平改任聯席主席，到2015年3月起再改任名譽主席；融創主席孫宏斌則獲委任為非執行董事及聯席主席，並由2015年3月起調任為主席。 花旗日前發表報告指出，若融創成功入股大陸10大開發商之一的綠城，將可直接受惠於綠城的商譽、建案品質以及可觀的土地儲備；融創23日也表示，入股綠城有助提升市場占有率，鞏固市場地位及提升形象，以及加強開發實力。